612人道支援基金 澄清啟示

澄清啟示

1. 所有因參與反送中運動而被控的朋友，基金會支援其法律開支，直至整個案件完結為止。
2. 原則上，基金會支付所有人的律師費，然而，若有合乎資格申請政府法援服務者，基金仍會鼓勵當事人善用。
3. 基金會參考法援水平支援法律費，若有超出該水平者，則由基金信託人按情況而定。
4. 基金信託人會以當事人之利益，為決策時之最核心考量。

感謝大家對基金之信任，以及對參與反送中運動者之支持。
基金定必盡責善用捐款協助受傷／被捕者。

手足們，一個都不能少。

612人道支援基金

咁就差唔多

請問依家其實需唔需要急切課金？

要錢出聲！

自推。

幫推

再課！

遲左覆，留唔到言於原post，可唔可以幫我推爆呢個post 呀？

Push

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

good

推比多d 人睇...同時呼籲大家捐錢

宜家暫時餘額幾多？夠唔夠錢？差幾錢？感謝

推

推！

自推。
啟示 -> 啟事
中文太差，sorry。

而家係未好大財政負擔...唔怕拎出黎講...

唔夠錢要出聲，要全力支援手足

希望透明度可以高d
推左先
一齊課！

唔需要準確數目
就禁一個大概就夠

推
P牌仔

我想問下：

1. 有人流傳，有義士只係獲基金資助第一堂堂費，是否屬實？

2. 如果DoJ上訴到高院，基金會唔會繼續資助義士？

堅推，有朋友已受到幫助，非常感謝你們！

ok, 重課

而家錢係咪差好多？

又或者44人預算開支係估計幾多？

已捐，希望幫到所有被捕人士

支持辛苦兩位職員了

要唔要錢?要錢開聲

push

依家連登真係好撚多鬼喺度帶風向
大家要小心

夠唔夠錢
唔夠既話文宣組幫推捐錢

宜家有幾多?要幾多?

8月5日罷工

一句到尾，你地要幫到底，我地多多錢都課比你！

唔夠錢麻煩出聲

推到有更多updates
手足加油！！

推！
唔夠錢要出聲啊一定要全力救義士！

好似有二千幾萬多啲, 其實44 個加埋之前義士, 一定唔夠

要錢出聲

推啊

nice, 唔夠錢記得開聲

8月5 三罷

推
幫到幾多幫幾多
畢竟打官司要唔少錢

我唔想分化，不過近幾日啲熱狗不斷係度屌612基金大家小心啲人又亂吹風

推

多謝612fund

睇字啦ching
直到完結呀

推呀！

對家策略：上星期係達哥，今個星期係講錢

希望有目標籌旗需要幾多錢，而家好多人冇概念每樣使費幾多，仲爭幾多先夠

老實講, 就算二百幾萬人, 有1/10 人有能力每人俾約$500 都夠一億

Push
唔夠錢出聲，一個都不能少

Agree

熱狗眼紅

第三點係咩

[拋磚引玉] 外國出手不是夢

從來無質疑過佢地半分

一次過拉咁多人,就算有過千萬儲備除番咁多人都唔會真係話好夠,仲未計來緊個D,大家盡力幫手啦...

係時候課金！

我唔介意捐完再捐

同埋最好聯埋星火一齊支援, 香港人唔介意請好 d 既律師比前線，
如果好似登報籌旗咁有目標所需金額，現家結餘數字
就會睇到差額要幾多就會去捐，亦相信城中會有 d 唔方便出面既有錢人去捐

多d 人睇

大家加油

Push

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

緊張時期，有疑問fc先，diu左先大家都亂

Support!

推！唔夠錢一定要出聲。

咁即係唔只幫20萬？

就算唔講差幾多數字，可唔可以講足夠定唔足夠等多d 人知

多謝澄清，繼續課金

誰

尋日課完，聽日會再課

唔夠記住出聲呀~ 一家人有事一齊頂硬上

你地基金狀況點 夠唔夠

出面有人話基金都係大台 見一個拆一個
邊個做指揮 邊個就係鬼

推!
班警察都有律師團啦(又係我哋納稅人俾!!!）
順便一問，有冇其他基金係支援受傷人士嘅醫療費用架?

我諗佢地接咗case，而家未俾律師費，又唔知打幾耐，係答唔到你要幾多錢

課金

想知會唔會同星火聯手支援?

推啊
我銀包係度
你拎去啦

好簡單講下我嘅睇法
你地基金唔使慳/留儲備，如果你地俾到大家睇你地係全面支持到受影響義士嘅需要（做到野）
大家冇顧慮嗰陣，自然會踴躍捐款

好似一直都呼籲緊捐款喎

Push!!!!

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

成百人 律師費 堂費 全部錢

Nice
但幾乎所有義直都係call over
點解有嚴重財政壓力？

而且，大部分義士都係星火cover左
小部分民陣做左

咁其實6.12 so far 係法援上有咩開支？

香港人起碼要籌多幾千萬出黎幫義士呀

基金的功能就係因為大家信得過吳藹儀何韻詩幾位信託人，可以放心去課，可以儲大個pool

PUSH!!!!!

我係香港人，我願意罷工。

建議增加透明度 可唔可以整返個每月嘅財政收支估算列表（如律師費支出$xx萬) 相信鼓勵到更加多捐款 不過明白人力好有限 加油辛苦晒

頭先有見到張文宣
話前後拉左18x人 有2xx人受傷

大家繼續捐錢

加油

廢話唔多講 即課

大家有幾多同我課幾多

香港人無野多 錢最多

就係差你一個

潘𤋮接咗個單，情侶扶起16歲女義士告暴動，係咪你地支援？可唔可以俾多少少資料，等大家知邊d case已經有支援

幫推
所以啲賣捐去612啦
味撚再咁冇腦曬錢買果覽比黑警啦
屌 見到都眼火爆
敵我不分

612唔夠錢請立即出聲!
香港人一定會救香港人!

課金！
我無野講！

3. 基金會參考法援水平支援法律費，若有超出該水平者，則由基金信託人按情況而定。

呢個可唔可以詳細少少講下 超出左會點做

多謝你地 要錢出聲
ps 八月五大家一齊罷工

我愛香港
推

辛苦你地

Pishhhhh

推!

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月3日 旺角遊行
8月5日 一齊罷工 7區集會

再課金

PUSH

可以!!!
再課!!!!!
多謝你地!!!!!!!

推 繼續捐

加一 雖然自己都係學生好窮
但我可以求屋企人幫手
雖然五知有幾多
但我都希望幫到手

個基金而家有幾錢

請問你地除咗法援case之外
對著草case會提供乜嘢幫助?

分化風向撚，仲要有人撐佢先仆街

lm

基金開始有人問
麻煩定期報告餘額同有幾多人用過
唔開數目既話好快會俾人屌到以前泛民咁

邊有幾千萬咁多
基金唔可以協助示威者買gear
巴打唔好post呢啲垃圾上黎啦

之前嘅fb post話8月初會有財政簡報，大家等等

pish

會公開呀 8月呀嘛 講咗啦
人道fb page 7月25個post講咗

帳目一定要公開!!!!!

早兩日課左五舊，之後再課

垃圾都有人留言撐 你睇下留言

少少地捐左500
日後再捐

佢哋講咗八月頭會有數字公布嘅
要等多陣

垃圾圍威喂 理9得佢地
唔好叫我睇啦 啲分化撚已經搞到我好撚勞氣

t

可唔可以講下差幾多
小弟唔係無限金錢
都係就住捐
但如果爭好多，點都會瞓多啲身

以前唔覺
但今次真係覺香港人好有錢

明明平時一日到黑喺度話窮
但一到危急關頭個個拎晒啲錢出嚟

我愛你哋呀香港人

ok thx
幫推

真係好撚勞氣 就黎谷撚爆
好啦 唔洗你睇啦

打工仔係時候課金每人課少少好過冇

8.5

我諗一啲一啲嚟啦
打官司呢啲長期抗戰
都唔知幾時完
特別係政府同狗一定咬住唔放

只要佢哋錢銀上透明度高
其實可以階段性講嗰段時間需要幾多錢
我哋當分期付款囉

總之一定要救義士

有需要嘅義士要用呀

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

推
即刻去課金

已課
推

推，又話唔割，一黎料就割到hihi，香港人fact check啦

利申 已課500

光復香港，時代革命

而家唔會知。但係義士申請法援一定有幫助

不要說"推"
試著說：
#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

推到班分化謠言撚上水道歉

你估我地好似d大陸喱 一有錢要show off
我地出名識儲錢 幾多錢生活水平都係差唔多
但一有事點都有筆緊急應用錢係手

宜家就係出動佢嘅時候

利申 廢中一名 只敢去遊行唔敢上前線
所以我做到嘅就係出黎行多d同課多d金

即係個別考慮。
我諗如果你搵清洪就係得咁多，如果搵潘熙就資助多d

推上熱門

又冇講出幫緊邊位義士，幫到咩程度，咁就足夠？監察呢？咁就值得課？

仗義每多屠狗輩，原因係屠狗輩比知識分子，有更優秀嘅政治直覺，感覺得出咩人講緊真相，咩人講緊大話。香港教育鼓勵讀滿口虛偽既書，反對人了解同閱讀真實但充滿邪惡嘅經驗世界。

如果大家支持虛偽，課俾一個官僚未透明嘅612基金係一個好選擇。反正課左金，義士死左你都可以同自己講盡左力。

借推

表態，是作為港人的基本道義
2/8白手帶行動

我等知道社會各界有意於8月5日當日發起全港三罷，我們明白面對罷工，每人都會有自己的考慮，有些人還正在猶豫，但在大是大非之際，表態，是作為港人的基本道義。我們決定呼籲各界在8月2日當日，不但出席公務員的集會，更加在當日自製一條白手帶，扣在手上，以示對8月5日罷工的支持，並鼓勵身邊的人。

香港加油

支持罷工

得，你講得出我就信你，夠唔夠錢？唔夠出聲，唔好怕醜。

85罷工，撐612

好重要，推

可唔可以公關盤數點用？
同埋解釋下點解會廿萬一個過堂然後其他錢要義士自己比？

文宣方向: 求美國介入

唔熟法律程序同收費，有幾個問題：
1.「法律開支」包括邊啲項目
2.有個Post提到義士要自己俾嘅擔保金同堂費，是否澄清啟事提到「法律開支」嘅一部份
3.澄清啟事中「若有超出該水平者，則由基金信託人按情況而定」，請問會基於咩原則去決定是否支援
4.如果真係冇辦法全力支援義士，癥結所在係唔夠捐款定基金條款所限
5.可否增加資金透明度，如收入、支出，包括支出去向（醫療費用？法律支援？等等）比率

謝

公開盤數啦
講咁多把撚咩
屌你老母 人地捐錢係俾EC打官司你唔撚全包你籌黎托柒？
真係痴撚線 你唔係全包既話就唔好叫人捐俾你

倒不如…

其實係驚佢個 按情況而定 會唔會有啲人佢唔幫

推眾籌

捐款數目同埋支援左嘅錢嘅數目一定要保持高透明度，辛苦你地。

不如你直接公開盤數啦

幫你

我試下答第二題。基金鼓勵義士申請法援。可能有義士知道法援唔會批 （例如：飛機司義士）。咁情況下義士就要自己請律師。因為保証金係按金唔係律師費，基金要見到律師費單先會資助番法援額度。

唔夠錢

岩岩捐左$1500

即係義士係英國請個大狀都要全包？

上面d分化L 建議大家唔好回佢地 直接無視

可唔可以理解為如果申請唔到法援，要自己貼住錢請律師先
但如果「保證金係按金唔係律師費」咁保證金係咪冇得Claim返

保証金都係用黎扣律師費。大狀使唔晒（冇乜可能）會退番。而基金會跟法援額度俾番資助

唔好再俾D 五毛分化

暫時計劃每個月有剩錢就捐幾百

如果人道基金唔夠就再額外捐
所以都希望有最低限度嘅情報，俾我地知大約要幫幾多，或可以安心夠錢支援義士，雖然可能性好低

明明地，唔該
想請612 Fund解答其他問題，謝

其實咁垃落去，係需要好大筆錢去幫被捕人士。我鼓勵緊生身多d朋友每月捐出1-2日人工，齊心事成，捐邊個有關組織自己決定！

Pish

已捐

重課

關於法援，連登仔可以睇官網。仲可以計下自己有冇資格申請法援。

之前誤會左你地.. 向你地道歉！...
如唔夠錢...請出聲....會宣傳課金行動！

推撚到冇得再推

其實都唔好理佢地仲有幾多錢
自己盡捐俾612同星火啦

原本想捐豬咀
但愈來愈多義士被控暴動
呢個612基金都好重要
點算
想兩個都捐
唉,賺錢真係好重要....

唔夠再捐！

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

好老實，
就算真係要請到律師20萬一堂，
你地基金都應該要full pay晒，
原則上參考法援？
視乎個別情況，你地知唔知自己up緊乜？

宜家係香港人欠佢地架！

唔夠錢咪籌錢囉！

如果真係因為請唔到一個夠勁既律師，
暴動坐10年丫！！

你地基金賠返10年卑人？

我要罷工

支持。繼續支持

屌，捉撚返開 Po 9 吹話幫得一次堂費個條柒頭皮入來行刑啦！

建議公開d錢洗左去邊，餘下幾多

同埋d義務律師是咪真係收幾十萬

有份捐左幾次不過無理過點用

不要只推,試著說「罷工要加不合作運動」 偏地開花 各自爬山

未簽既幫手簽下 唔一定有用 但唔做一定無

【白官聯署：美國應該停止出口人群管制裝備予香港警察】

感激!

香港人 唔好放棄!
__________________

*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我地要真普選 不要空降假特首

熱狗搞事的
你睇下所有呢類既 post 都係30號朝早開始
我 Facebook 個堆熱狗現晒行蹤啦

今日出糧，繼續加持！

推，星火都應該support，但係唔好再分化兩班人，大家都係幫義士做嘢

依個要推

每次一講到錢
泛民/民陣就好激動 好驚咁
然後就 #泛粉大量進場

而家叫 612人道支援基金 612 Humanitarian Relief Fund 公開數目實際用途有咩問題?
定期簡單交代案件跟進及款項使用情況好難咩?
條數點用 用左幾多幫義士生活/官司/著草/堂費/醫療費
唔需要公開申請人/義士既資料 只係報返條數點用
有幾難呀?
Ｄ錢唔係佢地架，係香港市民熱心捐款想幫義士，佢地只係代為管理，理應公開數目實際用途！
睇埋岩岩所謂澄清仲好笑
總之由基金信託人按情況而定

會公開呀，八月頭呀

依條撚樣又係30號喎

要再課金啦

呢場運無咁快完，仲會有好多人會被補
資金充足d，支援既事可以做得更多

想捐就捐，捐比你自己信任既基金/組織

捐喇喂

你唔公開啲數，又唔透明，
啲錢去唔去到義士到？
有好多學生需要錢打官司！想幫！
可唔可以公開啲數，
睇咁耐都未有基金人士回應

推！ 已課！

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

勁多分化撚

未講左8月頭囉帶夠風向未

唔夠錢出聲！！推

姐係夠唔夠錢!!!?!???!!?

即刻捐左1000蚊

留名

泛民靠連登弱智仔翻盤

推呀！
星期五（集會），下星期一（罷工）

唔想捐 無人逼你

其實星火同612有咩分別
除左有醫療支援

捐錢啊

個基金無人知前線無錢食嫁嫁

家下講個信字

到今日我比以前更加相信香港人

8月5罷工
齊上齊落

三毛仲有咩講？

個按情況而定如果我無記錯，612基金一開始已經有，唔係澄清時加上

另外，七月尾其實都有人問基金淨低幾錢，當時已經講八月頭會公開

612基金其實唔係好多人，每日面對嘅係一整個仆街政府，48小時內要處理好所有事，再之後即刻上庭，大家俾啲信心信託人啦

1. 徹底撤回逃犯條例
2. 撤回612暴動定性
3. 必不追究反送中抗爭者
4. 成立獨立委員會，徹查警方濫權濫暴及元朗暴力事件
5. 全面落實雙真普選

不分化，不割蓆

至少每人100萬，想請好少少既律師就唔只，如果之後上訴埋更多

推，盡力貨金！

相信香港人 絕不分化

講真
44人
每人用HK$200 000
加埋都成HK$8 800 000
之前個餘額先得HK$12 000 000
你話夠唔夠?
課金啦屌

可唔可以講下搵你地既傷者中
最嚴重係咩情況?

有心人不斷抹黑612,睇黎有人唔想我地捐錢

捐

唔好再講要錢出聲
有閒錢就捐

Push push

正，4000蚊已到手可再課

8月5號全港大罷工

全力支援手足

8月5日 三罷

唔好意思入嚟阻一阻大家
8月9號咁重要嘅文宣點解完全冇人講幫我推一推上熱門
［推啊］8月9日和你飛一連三日夢遊機場接機旅程

已捐錢 但希望增加基金會既透明度

大家幫幫手，手足，別怕，我們一齊走！

5/8 公務員 我們需要你！

七大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

繼續支持

澄清埋？

//我朋友就係2016旺角義士之一
對於基金問題， 想澄清幾樣野就係:
-當時大部份義士保釋金係自己俾錢
之後有本土組織claim返錢比佢地
依家呢個基金好應該幫忙俾保釋金 個到都成幾千蚊
- 個班 義務律師係一定會要佢地申請法援，不論審訊到上訴 佢地都會要你申請法援, 除非你本身好有錢啦
即係班律師係有錢袋架

-有好多人覺得班義務律師好好，好有義氣 以下係朋友經歷既事實:
好多上庭既大律師係好好，好認真打
但係接case個班義務律師 (即係師務律師) 淨係識cap光環
當時朋友要搞上訴 本身法援批咗㗎啦 係爭律師比文件佢簽然後入紙排期 但係個d律師勁遲先來 仲同佢講因為忙緊搞黃之鋒個班單野所以遲咗嚟探佢 黃之鋒係人 咁素人就唔係人呀？佢哋搞黃之鋒嗰啲有名氣嘅就會好快手好踴躍 素人真係含撚啦

- 請大家認真睇返旺角個班既判詞
大部份入左去都係o係地院 地院最高可以判7年 律政司都唔係傻 識玩緊係推你地上地院
而地院大部份官都係好釘 reasoning 都係好無理 就算上訴都唔容易 大家都知上訴庭依家D官係點。 上終審更加係難 因為入得去坐個D 大部份都係真係有影到有衝擊行為 同埋主係爭拗身份 上終審係唔會拗身份呢D 只會係一D去社會好有影響既法律觀點

-一直以黎係得某幾位熱心人自己拎錢出黎
每個義士都俾少少錢 ; 而有D籌左好多錢既組織 D錢係完全唔知去左邊 。 朋友o係獄中收到好多卡好多信，全部都係一句好廉價既「多謝你」「支持你」 咁樣又用左半張紙

-盧健民義士家中貧困，爸爸有癌症就黎唔得，有冇組織基金真係可以幫到佢，我講緊唔係兩三千蚊

結論係:
打唔打得甩 我唔係法官 我唔可以寫包單 但係睇返2016年個班 大家都知道暴動罪門檻唔高 只要有少少衝擊行為都好易入
反正班義務律師係一定會叫佢地用法援 大家唔好諗住基金會出律師錢; 因為班律師本身已經有法援出人工架 除非佢地嫌少 問基金拎啦
所以佢地本身已經有錢袋 點解基金唔支援佢地生活呢
出獄之後樣樣都係錢 入獄時家人又需要四圍撲 買書買生活用品

2016年個班 全部包括梁天琦都係用法援 根本無所謂每個人用左幾十萬 係得幾個熱心人比左dd錢支援義士生活

可能有人會講 人地班律師肯幫你仲想點呀
但如果幫你 但係hea既話 仲周圍話自己義務
我寧願o係法援求其點個律師算啦咁 反正都係hea

元朗個晚被還押個班手足
真係想佢地o係入面過好少少既
幫手比錢買私家飯(茶餐廳飯)比佢地食
一個星期成千蚊
定左罪就冇呢d野架喇//

乜都唔理，我都會捐
沒有暴徒，只有暴政

推呀

一早咁樣講咪幾好囉
利申：會課

推，唔係抹黑
但任何捐款都應該有透明度
如果要求公開捐款運用細節都唔得
同黑警唔肯成立獨立調查委員會有咩分別？

已課

個聲明到而家都係冇答過點用d錢

//每次一講到錢
泛民/民陣就好激動 好驚咁
然後就 #泛粉大量進場

而家叫 612人道支援基金 612 Humanitarian Relief Fund 公開數目實際用途有咩問題?
定期簡單交代案件跟進及款項使用情況好難咩?
條數點用 用左幾多幫義士生活/官司/著草/堂費/醫療費
唔需要公開申請人/義士既資料 只係報返條數點用
有幾難呀?
Ｄ錢唔係佢地架，係香港市民熱心捐款想幫義士，佢地只係代為管理，理應公開數目實際用途！
睇埋岩岩所謂澄清仲好笑
總之由基金信託人按情況而定

pish and support

「救人！」世紀最大一人一Email 夾公務員罷工行動 第二波

支持
我要公義！

繼續支持612人道支援基金
利申：已捐錢

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

推，捐左錢唔監察係無責任心
以為咁就幫左人？